[還我藍月] 乜都無得睇了

天文奇景預告】1‧31晚觀超級藍月血月！藍月≠藍色月亮
2018/1/27

圖為2014年在東京出現的月食。（明報製圖／法新社資料圖片）
8 photos

天文台溫馨提示，本月31日（星期三）將出現月全食及藍月，若天氣許可，市民在本港大部分面向東方、無障礙物的地方都可以觀賞到，而一般情況下，月全食會出現血月，故美國太空總署（NASA）統稱這個難得一遇的天文現象為「超級藍月血月」（Super Blue Blood Moon）！

根據香港太空館資料，2018年1月31日，月球會於下午5時59分東升，下午6時49分出現半影月食，月全食則於下午8時51分出現，並持續約77分鐘。在全食階段，呈紅色的月球在離東面地平線約36度處的高度，慢慢上升至約53度。整個月食過程於2月1日上午約0時09分結束。

有意觀賞的話，可考慮到東面及天頂不受遮掩的地點觀測。

什麼是超級月亮？

當月球滿月期最接近地球軌道時，會出現「超級月亮」。(月球繞行地球一圈需時約27.3日。) 超級月亮比一般滿月更明亮約30%，望上去的體積較一般滿月大約14%-15%。

什麼是藍月？

於同一個月份出現兩個滿月時，第二個滿月就叫藍月，名稱與顏色並無關係，這個現象約2.5年至2.7年出現一次。

什麼是月全食？

地球的影子可分為兩部分，即本影和半影。當月球完全進入地球的本影，所有直射的陽光均被地球遮擋，月全食便會發生。

什麼是血月？

月全食時，地球厚厚的大氣層把陽光的藍色部分散射，剩下的紅光被折射到月球表面，因此月球呈現紅色。

資料來源：美國太空總署（NASA）、香港太空館、

整理：丘萃瑩

勁多雲，

本身凍都諗住照露營賞月，落雨都諗住ok...

多雲劑係玩撚完

好撚多雲